re:警察公信開單野

me no speak english
draft

In response to the highly inappropriate open letter by the Hong Kong Police Force Council Staff Association to the Rt. Hon Helen Goodman MP of the United Kingdom, as a group of Hong Kong citizens who have been following the political events in Hong Kong as they unfold in the past month find it necessary to use this open letter as a rebuttal.
First and foremost, the tone of the open letter by the Police Staff Association regrettably mirrors that of the ambassador of communist China to the UK, Liu Xiaoming, which denies that the UK has the ongoing responsibility and role in the affairs of Hong Kong as set out by the Sino-British Joint declaration. Such irresponsible rhetoric which originated from the communist government of China has been vigorously refuted by the Foreign Office and Secretary of State for Foreign Affairs Jeremy Hunt MP.
In a civilized and free city, the police should be responsible for their actions and those who are most responsible for any systematic wrongdoings should be held accountable for their direct involvement or their passive approval via silence.
It is also worth pointing out the Independent Police Complaints Council of Hong Kong has no investigative powers including summoning witness, and rely on Complaints Against Police Office which is under the Hong Kong Police Force to investigate. It does not require further explanations as to why there is no faith among Hong Kong citizens in the possibility of a fair, open and thorough investigation into police brutality the world has witnessed in June.
The Rt Hon Helen Goodman MP has shown that she is standing with the people of Hong Kong and the city’s fight for justice and freedom, and we would use this occasion to thank her for her speeches during the urgent questions sessions in the Parliament , and all other MPs who has been showing solidarity with the people of Hong Kong.
There is however one thing that the open letter from the Police Staff Council has been asserted correctly. Since 1997, Hong Kong has been plunged into the control of a new regime, an increasingly authoritarian regime puppet-mastered by the communist party of China.